財務自由靠計數

雖然我唔比number 你，但係今個post 就同你講下number,
個個都話要財務自由，究竟有幾多人可以財務自由？
美股幾顛大家都知，但而家大家身處香港，我就搵香港黎計數。
政府統計處發表2020年第一季, 入息既中位數係 HKD$20,000。
我就當通漲唔係度先，尼d 野遲d 再搞，搞左個基本版先，你連中位數都未做到，
又點可以計通漲。你要 HKD$20,000 月入，乘番開一年，即係要24 萬。
24 (3.73% 既息率計)，你需要個本係 ~643 萬。
請問閣下有冇 643 萬現金做尼個組合？ 無既話，你既人工又要做幾耐先有尼個數？
睇完係唔係好灰尼？

如果我將個數字轉一轉，如果你既目標係月入兩萬，而每個月，你只需要搵1%，會唔會開心d?
你需要既成本由643 萬，大幅降到去200 萬，同你減低左3 倍幾，算係咁啦卦？

你地想度下點樣滾200 萬定係點樣一個月滾1％ 多d?

(利申，我未財務自由，但係我滾到1% per month)

你up乜

有冇包膠

1% per month?
arkk 1日1%

又講咩財務自由

而家投資實賺㗎??

贏輸都係50/50

唔好講到賺硬

唔好成日好理想計幾耐就有幾多錢回報

投資有一半以上都係輸㗎

唔好咁痴線啦

一層樓你用月供就好貴用日供黎睇就供少好多

龔成？
又水人買2800

tesla一個月100%

玩下wheel

你岩, 我手快打錯左

Thx for 翻譯
原來係一大篇呀媽係女人嘅嘢

係，睇圖撚有一半會輸
但明價值投資既長線唔會輸

每月1%, 勁過qqq

1999 on99

係
不過好多連登仔睇唔起每月1%
連仔跑贏S&P/ NQ係基本啦

價值投資呢10年都跑輸大市啦

邊個話長線投資實賺?

當你07年高位買恆指
果時3萬幾點
隔13年到今日得2萬4點
再計埋通脹每年輸3%
長線投資你輸左5成以上

果時一層500呎樓先200萬
而家都千幾萬啦

樓主讀恒大

所以恒指係個笑話

uncle Brian?

係喇 原來六百幾萬三喱幾一年就廿四萬一年
如果你用二百萬自己揾到年回報十二喱你就可以用低成本揾返同一舊錢 唔講我都唔知 原來財務自由係要靠賺多啲錢

冇考慮通脹/ risk free return, 已經冇參考價值

買恒指 唔代表價值投資

同意長線投資唔係實賺，買樓一樣唔係

錢就自己既
有巴打好心分享下點樣預算自己退休既budget
就下下係度雞蛋挑骨頭
乜都話阿媽係女人
唔係個個人財商都好似你咁叻咁醒架麻

有幾多人連巴菲特前十年跑輸S&P都唔知
出面有幾多Hedge Fund 連S&P都跑唔贏
個個係度以為做C朗炒出炒入跑贏S&P係基本

樓主有咩講得唔岩咪大家補充下交流下意見
唔岩聽咪教精下樓主教精下我地呢度D巴打囉

下下好似叻唔切咁衝出黎串鳩人係咪覺得自己好醒
有時真係唔怪得香港Forum D 風氣同人地4Chan Reddit 果D無得比
成班企係高地挑剔人就最撚叻

IB孖美國公司bond
保守估計一年都6-8%yield
港女只啱大芋玩

OT 哥， 唔使同佢地駁。
大家目標唔同， 多謝你幫我翻譯， 我可能打得唔清楚。 其實我想講， 只要洞悉一些數字上既郁動， 就可以比較容易賺到夠用既錢。

600 幾萬做一個收息既部署同兩百萬每月生錢既部署， 銀碼上唔同， 但可以做到類似既效果。 而且岩用既工具， 要做到係市場搵生活費係可行。

知音太少， 只希望有緣友聽得明，縮短路程。

恆指價投我寧願買大陸野,美股當然唔洗講,ARK是但買隻都贏哂

同好
宜家渣緊幾條Bond Avg. 都有5% Yield
之前掃落, 無開孖
宜家隻隻都升返哂Above Par
想換馬但無乜心水

得返航空零售能源呢類公司仲Below Par
巴打有無心水

咩叫價值投資?

過左10年後睇返升左就係價值投資

如果跌?

因為果個唔係有價值嘅投資

今日睇咪覺得恆指係垃圾

因為無升過

10年前嘅恆指就等於今日道指
對人人嚟講都係寶
因為咁多年都升

邊有人算到呢10年連道指都過埋佢頭

不如直接下咩工具?

2800?

咩方法可以每月穩賺1%

10年前嘅恆指就等於今日道指
果對人人嚟講都係寶
因為過往幾十年一直破頂

邊有人算到呢10年都唔郁

之後連道指都過埋佢頭

我覺得可惜姐
明明你又無收左佢地錢
好心出Post 分享野仲要俾人屌

我係你我就唔會阻住佢地發達啦
大家觀點層次唔同,
無謂哂氣苦口婆心仲要俾人良心當狗肺

不過我覺得你果條Formula 要計埋通漲率先有意義

匯豐停派息，2800今年息就無3.73%咁多

唔撚想學, 唔撚想理你點投井
你敢簽約每年比12% 我, 我多多都同你簽

我無屌

以事論事

真係已經唔係幾信財務自由

曾經令好多人著魔
書局講財自嘅書多不勝數
重有唔小blogger
十幾年過去
結果佢地嘅方法都失敗

而家著迷嘅人已經少左好多

想知樓主有咩方法可以講下

重有全部內銀嚟緊應該都會減

扣扣埋埋唔知重有無2厘

如果著重於收息，高評級公司債，比買恆指2800更好。
如果著重於收息加升值，買S&P500都好過恆指2800

出面講既方法黎黎去去都係果幾種
用任何目的黎達到被動收入>生活支出
前排好興既係槓桿買債
我覺得其實理論上係無錯
不過太多人太估左槓桿既風險
所以今年3月果下好多人成身損哂甚至破產

我諗要訓練到自己識得判斷個大勢係唔係穩定
先好上槓桿
同埋唔可以All-in 推爆個Leverage Ratio
要留Buffer 空間俾自己 (Either Buffer Cash / Liquidity)
要識睇時機減槓桿坐大浪
如果唔係就算你係大劉老婆都要硬食左3月果棍蝕幾廿億 (如果佢有斬倉)

同埋除左債之外都可以用REITs, 房地產..etc 黎做
首要目標係要儲到個本去買呢堆Assets
唔理你返工又好, 全倉Call股神又好
(好似係咁,我都仲試緊)

總結, 唔買2800
港股搞成咁都係自己拎黎

放棄港股，投入美股
起碼美股未斷纜

雖然話會通脹，但一間好嘅公司嘅收入、盈利同資產唔係應該都會因通脹而升，從而反映係喺股價同派息咩

計劃財務自由係好事。起碼計劃同實踐緊嘅過程你都會諗吓點樣儲錢點樣加大自己收入。就算最後結果同預期有落差都好過咩都唔做。

每日諗起要做到60歲先退休幾沮喪下，所以我兩年前開始計劃點樣可以達到財務自由。而家每月盡量減低支出，多出嚟嘅錢就攞去月供美國S&P500 etf 或者total market fund。目標係40歲前portfolio 做到1000萬

投資有賺有蝕
個個月都賺 仲洗做既...

一個月一個％，1.1嘅12次方，一年有3.138倍嘅回報

咁你咪仲勁撚過巴菲特, 勁撚過華爾街最top嘅基金佬

雖然上面嗰兩條友講埋啲嘢係憨鳩 但係1% monthly return應該係1.01^12=~12.68%

投資有賺有蝕

通常蝕多過賺

如果個個月可以賺1%複式咁上

根本無人需要儲錢
留返幾皮野投資
其他攞曬去玩樂

後生有幾皮已經夠退休

邊有咁理想

富人版：靠老豆
窮人版：拎綜援

普通版：靠你層樓收租，至少月租2萬5，咁又過洗千萬
激d版：買債，但會有爆既一日

分享是美德

結論其實窮人好難富

富左好難窮

full pay買左銅鑼灣鋪位包你都財務自由

不過你同我買唔買得起?

有人話買樓

如果你唔係full pay咪又要供

咁咪即係又要返工

oh shit 柒咗

"你只需要搵1%"

到而家不論股票

賭波

賭馬

都重有人相信有必勝方程式
以為做分析就贏到錢

以前就出馬經波經
比曬過往記錄你計

成班阿伯係度日計夜計
又做埋筆記
比你計埋過往贏輸比率

結果當然輸到扒街啦

股票嘅變化只係啲人換左著西裝

Ching，但係咁喎，如果真係有200萬，將所有錢放哂落去炒賣，好高風險喎。
而且，600萬收息可能唔需要每月不停睇資料，操作。而炒賣係要。60歲頭腦靈活仲可以做到，70歲呢?

純粹討論。

ps 10年前先開始認識財自，一直以來係港股浮沉，浪費左十年青春。如果當時識多啲野，可能已經財自，就好似blogger勁贏兄咁

一個月要贏1％難d定一年贏3.73%難d？

輸最易

用200萬 加借銀行600
買樓
一年收租咪有24萬

option?

1個月1%都唔係易事黎
講緊consistency

巴打講開賭馬，我重記得以前讀cityu嗰陣羅一次獎學金，嗰個獎學金創辦人就係靠賭馬贏左幾億。佢贏嘅方法就係靠分析賽果去計每隻馬贏嘅機會，配合埋賠率，佢就搵到正期望值嘅賭局。佢贏完馬會大錢想回饋香港社會就創立左嗰個獎學金。重點係依個世界無必勝方程式，但係係有長賭必贏嘅賭局。

所以咪咁多人認為自己會搵到個方程式一直玩落去

最後輸身家

人只會睇到成功果個

咁你有咩高見
唔投資淨係揸住現金？

最近我都諗緊同你exactly同一樣野，200萬就可以財自，因為我見有人真係可以呢三年都穩定到月回報１％，我都研究緊個可行性

要搵到正期望值嘅賭局好難，而且個賭局贏輸面會隨時間同環境而改變。做生意對我黎講係一個正期望值嘅賭局。早幾年撞啱時機，有幾年收入過10m。今年情況有變，最少要蝕3m。

無話唔可以投
搵錢好多方法
睇你願意付出幾多風險

唔好諗住咁易搵錢到退休唔駛做
其實返工搵錢已經係最易

發覺個個都係度計年回報幾多%

之後幾多年後就幾千萬

真係好天真好傻

重點唔係賺錢定輸錢。係現金流，每個月流錢入黎先係重點。
我再引申一下我講既野，上面有唔少人提出質疑一樣野，就係投資賺硬架？ 無錯，無賺硬。
但我認為，如果要財務自由既目標，當2 萬為例，你個本係200 萬，你就要搵一個賺到1% 每月既方案。

而每月1% 尼個方案，你點部署尼？
市況係點，你會用咩工具？ 我想好簡單講，用option (係美股)靜係掃start 既up trend, 做微入價既SP , 好輕易2 星期賺2％+ 既，當然唔係100％ 準，但勝率好高。

每個人既方法都唔同，炒期指都可以架，一個月入面只要捕捉到400 點，一個大trend 2日分分鐘達標。

我想提出既，唔係以上所有方法，因為以上所有方法，都可以有人唔同意 / 唔岩使。我想提出既野係，想提出賺取現金流，其實先係重點，而唔係無止境谷大個本。因為個本大，唔代表你可以沖到一個健康既現金流。
沖一個健康既現金流，唔代表需要好大既資金。

我表達能力差，如果講得唔好，請見諒。

巴打介唔介意講下做邊行生意?

今年環境變化咁勁

加油

5. 勇於承認錯誤是多餘的，因為你只是未成功。本多終勝。

6. 今天他可以坐在陰涼處，因為很久以前他種了一棵樹。但他選擇了種樹而不是種大麻，是一項投資失誤。

我做藥房生意。早幾年自由行肯洗錢買貴野，賺錢好易。今年自由行無晒，所以自然頭痕。

依個post嘅樓主啱啱打左一大篇野，佢入面有講到做微入價嘅short put option黎賺錢。我想講佢嘅share 已經算塞錢入大家袋。short put係好多人以為搵到嘅賺錢方程式，但係網上教學永遠叫人做未入價嘅short put, 因為勝算率高，睇起黎會成日賺到錢。事實上咁做係贏粒糖輸間廠，因為離strike越遠，期望值越負數，拉長線越輸得多。

Sp一個月要揾兩皮 期權金要幾擺幾多孖展 分幾多次落

跑輸係傳統個堆根本無睇科技股，事實上係科技跑贏大多數
而且我從來反對買港股，自從港股變晒支股之後根本垃圾

再講多樣10年計
巴郡升左3倍
納指4倍
杜指2倍半

而樓除非你full pay,唔係仲要計利息，稅，管利費，維修開支。買樓？計完之後仲有無咁多倍

唔好用垃圾港股去計

過左件事先知港股垃圾

10年前邊個知?

過左我緊係知買tsla好

美股都係近年先係香港咁興

成堆中文我都明, 但放埋一齊我就唔明

24萬/6.43m =3.73%p.a
2萬/2m = 12%p.a

我買開讓球主客和你就同我講買波膽仲好搵

簡簡單單中電中媒都OK 啦, 一年派4次息
加加埋都有3% 左右, 有時多D 有時少D, share price又平穩公用股

有人幫我做左翻譯

我由hsbc當年供股之後就知港股垃圾，特別係近年支股代替左香港公司，你唔知係你問題，我一早跳左船十世

得啦得啦

知你叻啦

你咪就係命中注定萬中無一被選中果個?

快啲買多啲啦

唔係我叻，都係個句會計條數唔知真假都亂去買既死係抵死
的確支股好似騰訊升好多，但死股仲多，搵少d但安全地升先係王道，股票唔係賭場，你要以買入公司既心態去睇，到底未來表現會點，個價要幾多年利率先等於現價，考慮晒再買。所以永遠買自己熟既行業

期待樓主用事實證明方法可行

點解連登咁多ON9仔
求其將個回報SET高O的就覺得可以財務自由

你覺得你做到1%, 貼1,2年倉証明下...

微入價sp會唔會好易接貨?係咪要做遠期啲?

近， 你博緊價內變價外。
唔係駁接貨。

想請問下你做期權既止洩會點定？
小弟做過一排期權淨系識做cover call/roll倉，但通常都系做啲遠價有把握既，因為易贏錢。

究竟識唔識計數，$2,000,000 既1% 係 $20,000

但套落香港度係呢，就係咁搞笑

穩賺唔蝕
中共咩

所以香港D樓咪咁貴，真係唔係冇原因
洗撚搞咁多野咩，是9但買完印印腳收租

好簡單姐
只要低買高賣就可以達成任何財務目標
好似係

有冇考慮過讀好中文先?

財務自由 係咪保險公司發明嘅term

又係嗰句，樓主，你走先，我幫你頂住五秒。

你嘅分享係隱晦咗啲。事實上唔講白，就有好多人話係發夢，吹水，又係龔成……

如果講白，更多人話係呃錢，害人，遲早死，輸爆廠………

有啲方法太複雜，三言兩語好難解釋個可行性。

老實講，股票，期貨，期權，債，樓，基金，全部可以賺錢，不過要學都唔易。

如果睇唔到實際操作，冇人會信，期權好在短時間有成果睇，show到係得，就多人信。

你講咗成百個留言個重點。

樓，幾時叫平幾時叫貴呢？

美股，幾時叫平幾時叫貴呢？

港股，幾時叫平幾時叫貴呢？

黃金，幾時叫平幾時叫貴呢？

期權，幾時叫平幾時叫貴呢？

期油，幾時叫平幾時叫貴呢？

每個問題都可以用一世人去研究

同一年前，教人孖展買匯豐收息做穩定收入有乜分別